求教 濾鏡佈滿微塵

各位巴打有冇方法清走鏡片上面啲微塵
已經試過用鏡頭濕紙巾 鏡頭筆
但啲塵都仲係黐係上面
啲塵多到成塊鏡面都係

浸水捽會唔會好傷鏡片

有靜電

試下用鏡頭筆

用過 用完啲粉黐得仲勁

push

有冇諗過其實佢表面已經多左一層污槽野？
唔係塵，可能係一D會黐野嘅物質。

掉左佢算啦。

冇得救? 用咗一個月咋

試過早幾年買左塊舊登巴打個個話好嘅FILTER
我搞幾星期都唔掂
又係黐住成層野
相都朦左

掉左

不過我唔知你係咩情況黐野
(OT : 所以我見有巴打吹奏支那FILTER我係唔會再出聲)

唔影響成像怕乜

強光照先見到啲粒粒
但真係好多
會唔會係太陽底下或者長曝會影響成像

乜野filter?
唔係貴野，扔咗佢啦